【生態災難】直擊北角碼頭海鮮檔放生套餐 檔主落力︰你出五千蚊，救到幾多得幾多！

胡亂放生之行為於香港一直未能根絕，日前更連環爆出兩宗放生海龜事件，一為漁護署於Facebook發文，表示於蒲台附近水域發現一隻受傷海龜，背上更被人以紅色油漆寫上「放生」二字；二為環保團體Plastic Free Seas表示，於龍鼓灘發現一隻已死亡的淡水龜，背上則寫有「佛光普照」四字。對此，網民大表不滿且憤怒，直斥；「放生即殺生！」
壹仔於早上親到人稱放生熱點的北角碼頭，只見不少海鮮檔毫不忌諱，擺放「放生」大字招牌，壹仔上前訴問，海鮮檔店員詳盡解釋放生價碼：「你放三五百又得，三五千亦得！」，可供放生種類亦是包羅萬有：「有鲳鱼，有泥鯭，有八爪魚，鲳鱼一條50元，紅魚大條的80元，細條60元。」店員更是「苦口婆心」，對壹仔「循循善誘」：「救到幾多就救幾多，放生等於救命，看你自己能力。」
語畢，店員更親自帶路，走進北角碼頭深處，只見一處專為放生而設的地方，左邊一道鐵閘直通大海方使放生，右邊一尊觀音像再加一香爐，可謂設備齊全。雖說當天正下著毛毛細雨，但從店員言談之間，可知仍有客人將於下午2時前來放生：「人家沒叫你準備，你不用這麼心急，他們2點才過來。」
對於放生，市民大多持反對意見，李太認為：「(放生)這種行為真的不是太好，本身都不屬於大海，你又將牠們放入大海，牠們不就死定了。」至於黃先生則表示：「放龜下去就過分了，不知是無知還是怎樣。不要在龜背上寫上古靈精怪的文字，令生物變死物。」
人稱《佛門警訊》的俠女翁靜晶更指出，放生其實等同綁架生物：「放生是隨機的，不會刻意捕捉(海洋生物)，然後又放回大海，情況等如綁架一個人，然後又要交贖金，才能將綁架的人釋放。」
佛學強調因緣和合，無欲無求，刻意放生，本已是貪圖功德，犯下貪嗔痴之忌，更遑論放生之行實是殺生之舉，將真箇是慈悲為懷之佛教善信，卻又於心何忍？一波碧浪，頓成血海，殺生做孽，豈是積福？還請早早放下屠刀，回頭是岸。

有鲳鱼，有泥鯭，有八爪魚，鲳鱼一條50元，紅魚大條的80元，細條60元。」

海龜

海龜係連登公敵

痴鳩線

屌，我都睇到

寫字放便捉返黎循環再用

翁小姐講得啱，放生係隨機，例如你見到有隻飛蛾喺你屋企，你唔殺佢已經係放生

放你就放啦
放生都要比錢on99

宗教商業化?

lm

救到幾多就救幾多，放生等於救命，看你自己能力。
佢自己又唔救

垃圾中華文化

其實係好事, 不過畀商人利用左姐

放生呢啲垃圾文化都叫好事？香港街市賣既嘢無一樣係維多利亞港捉㗎喎

佛學強調因緣和合，無欲無求，刻意放生，本已是貪圖功德，犯下貪嗔痴之忌，更遑論放生之行實是殺生之舉，將真箇是慈悲為懷之佛教善信，卻又於心何忍？

店員更親自帶路，走進北角碼頭深處，只見一處專為放生而設的地方，左邊一道鐵閘直通大海方使放生，右邊一尊觀音像再加一香爐，可謂設備齊全。雖說當天正下著毛毛細雨，但從店員言談之間，可知仍有客人將於下午2時前來放生：「人家沒叫你準備，你不用這麼心急，他們2點才過來。」

屌你老味咁撚專業，陣間你去佢個碼頭放生之後佢就去開網捉返嚟賣，我係老闆真係fatfat啦

老實講，減少浪費已經係放生一種，仲有果啲無謂嘅消費模式，例如結婚擺酒，自助餐，任飲任食等等

如果係蚊會點？你放生佢去害第二個又點計？

冇話點計，呢個就係隻蚊同佢下一個對象既因緣